
                      La verdad es que la película está técnicamente bien realizada, pero deja mucho que desear. El director se toma tantas licencias artísticas respecto a los hechos históricos, que resulta desnaturalizando al personaje. Es triste decirlo, pero este Bolívar de "Libertador" es un Bolívar como lo pintarían los patéticos presidentes del ALBA empezando por el payaso de Hugo Chávez. Bolívar termina repitiendo consignas chavistas y antiimperialistas todo el tiempo. El Bolívar de esta cinta sólo repite clichés bienintencionados y jamás muestra un mínimo de sutileza o profundidad en lo que plantea. El Bolívar de esta película es un Bolívar arruinado. El único consuelo que queda es que el Bolívar histórico seguramente no fue así de plano y simplón.
        
            